{
    "subject": "history",
    "delay": "1 Hour 15 Minutes",
    "total_question": 100,
    "full_marks": 100,
    "questions": [
        {
            "id": 72,
            "question": "\u092e\u0941\u0917\u0932 \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930\u0915\u0932\u093e \u0915\u093f\u0938\u0915\u0947 \u0938\u092e\u092f \u091a\u0930\u092e\u094b\u0924\u094d\u0915\u0930\u094d\u0937 \u092a\u0930 \u0925\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u092c\\u093e\\u092c\\u0930\",\"\\u0905\\u0915\\u092c\\u0930\",\"\\u091c\\u0939\\u093e\\u0901\\u0917\\u0940\\u0930\",\"\\u0936\\u093e\\u0939\\u091c\\u0939\\u093e\\u0901\"]",
            "answer": "\u091c\u0939\u093e\u0901\u0917\u0940\u0930",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 1
        },
        {
            "id": 26,
            "question": "\u0906\u0932\u092e\u0917\u0940\u0930\u092a\u0941\u0930 \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0909\\u0924\\u094d\\u0924\\u0930 \\u092a\\u094d\\u0930\\u0926\\u0947\\u0936\",\"\\u092a\\u0902\\u091c\\u093e\\u092c\",\"\\u0917\\u0941\\u091c\\u0930\\u093e\\u0924\",\"\\u0930\\u093e\\u091c\\u0938\\u094d\\u0925\\u093e\\u0928\"]",
            "answer": "\u0909\u0924\u094d\u0924\u0930 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0947\u0936",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 2
        },
        {
            "id": 45,
            "question": "\u092e\u0939\u093e\u0924\u094d\u092e\u093e \u0917\u093e\u0901\u0927\u0940 \u0926\u091d\u093f\u0923 \u0905\u092b\u094d\u0930\u0940\u0915\u093e \u0938\u0947 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u092c \u0935\u093e\u092a\u0938 \u0906\u092f\u0947 ?",
            "options": "[\"1885\",\"1890\",\"1909\",\"1915\"]",
            "answer": "1915",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 3
        },
        {
            "id": 49,
            "question": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u092a\u094d\u0938 \u092e\u093f\u0936\u0928 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u092c \u0906\u092f\u093e ?",
            "options": "[\"\\u092e\\u093e\\u0930\\u094d\\u091a 1939\",\"\\u092e\\u093e\\u0930\\u094d\\u091a 1940\",\"\\u092e\\u093e\\u0930\\u094d\\u091a 1942\",\"\\u092e\\u093e\\u0930\\u094d\\u091a 1946\"]",
            "answer": "\u092e\u093e\u0930\u094d\u091a 1942",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 4
        },
        {
            "id": 57,
            "question": "\u092e\u094b\u0939\u092e\u094d\u092e\u0926 \u0905\u0932\u0940 \u0914\u0930 \u0936\u094c\u0915\u0924 \u0905\u0932\u0940 \u0915\u093e \u0938\u0902\u092c\u0902\u0927 \u0915\u093f\u0938 \u0906\u0902\u0926\u094b\u0932\u0928 \u0938\u0947 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u092c\\u0902\\u0917\\u093e\\u0932 \\u0935\\u093f\\u092d\\u093e\\u091c\\u0928\",\"\\u091a\\u092e\\u094d\\u092a\\u093e\\u0930\\u0923 \\u0938\\u0924\\u094d\\u092f\\u093e\\u0917\\u094d\\u0930\\u0939\",\"\\u0916\\u093f\\u0932\\u093e\\u092b\\u0924 \\u0906\\u0902\\u0926\\u094b\\u0932\\u0928\",\"\\u092d\\u093e\\u0930\\u0924 \\u091b\\u094b\\u095c\\u094b \\u0906\\u0902\\u0926\\u094b\\u0932\\u0928\"]",
            "answer": "\u0916\u093f\u0932\u093e\u092b\u0924 \u0906\u0902\u0926\u094b\u0932\u0928",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 5
        },
        {
            "id": 63,
            "question": "\u092a\u0923 \u0915\u093f\u0938 \u0927\u093e\u0924\u0941 \u0915\u093e \u0938\u093f\u0915\u094d\u0915\u093e \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0938\\u094b\\u0928\\u093e\",\"\\u091a\\u093e\\u0901\\u0926\\u0940\",\"\\u0924\\u093e\\u0901\\u092c\\u093e\",\"\\u0915\\u093e\\u0902\\u0938\\u094d\\u092f\"]",
            "answer": "\u091a\u093e\u0901\u0926\u0940",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 6
        },
        {
            "id": 39,
            "question": "\u092c\u0916\u094d\u0924\u093f\u092f\u093e\u0930 \u0916\u093f\u0932\u091c\u0940 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0928\\u093e\\u0935\\u093f\\u0915\",\"\\u092f\\u093e\\u0924\\u094d\\u0930\\u0940\",\"\\u091a\\u093f\\u0915\\u093f\\u0924\\u094d\\u0938\\u0915\",\"\\u0938\\u0947\\u0928\\u093e\\u092a\\u0924\\u093f\"]",
            "answer": "\u0938\u0947\u0928\u093e\u092a\u0924\u093f",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 7
        },
        {
            "id": 93,
            "question": "\u0928\u0942\u0930\u091c\u0939\u093e\u0901 \u0915\u093e \u0938\u092e\u094d\u092c\u0928\u094d\u0927 \u0915\u093f\u0938\u0915\u0947 \u0936\u093e\u0938\u0928 \u0915\u093e\u0932 \u0938\u0947 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u092c\\u093e\\u092c\\u0930\",\"\\u0939\\u0941\\u092e\\u093e\\u092f\\u0942\\u0901\",\"\\u0905\\u0915\\u092c\\u0930\",\"\\u091c\\u0939\\u093e\\u0901\\u0917\\u0940\\u0930\"]",
            "answer": "\u091c\u0939\u093e\u0901\u0917\u0940\u0930",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 8
        },
        {
            "id": 21,
            "question": "\u0905\u0915\u092c\u0930 \u0928\u0947 \u0927\u093e\u0930\u094d\u092e\u093f\u0915 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u093e \u0915\u0930 \u0915\u093f\u0938 \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0938\u092e\u093e\u092a\u094d\u0924 \u0915\u093f\u092f\u093e ?",
            "options": "[\"1556\",\"1563\",\"1575\",\"1580\"]",
            "answer": "1563",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 9
        },
        {
            "id": 77,
            "question": "\u0930\u093e\u092e\u093e\u0928\u0928\u094d\u0926 \u0915\u0947 \u0917\u0941\u0930\u0941 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u0947 ?",
            "options": "[\"\\u0930\\u093e\\u0918\\u0935\\u0928\\u0902\\u0926\",\"\\u0938\\u0941\\u0916\\u093e\\u0928\\u0928\\u094d\\u0926\",\"\\u0915\\u092c\\u0940\\u0930\",\"\\u0906\\u0936\\u093e\\u0928\\u0928\\u094d\\u0926\"]",
            "answer": "\u0915\u092c\u0940\u0930",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 10
        },
        {
            "id": 91,
            "question": "\u0905\u0915\u092c\u0930 \u0915\u093e \u0938\u0902\u0930\u091d\u0915 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u091f\\u094b\\u0921\\u0930\\u092e\\u0932\",\"\\u092c\\u0940\\u0930\\u092c\\u0932\",\"\\u0939\\u0941\\u092e\\u093e\\u092f\\u0941\\u0901\",\"\\u092c\\u0948\\u0930\\u092e \\u0916\\u093e\\u0902\"]",
            "answer": "\u092c\u0948\u0930\u092e \u0916\u093e\u0902",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 11
        },
        {
            "id": 85,
            "question": "\u0917\u093e\u0901\u0927\u0940 - \u0907\u0930\u0935\u093f\u0928 \u0938\u092e\u091d\u094c\u0924\u093e \u0915\u092c \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"1919\",\"1928\",\"1931\",\"1935\"]",
            "answer": "1931",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 12
        },
        {
            "id": 35,
            "question": "\u0928\u093f\u092e\u094d\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u0947 \u0915\u094c\u0928 \u0935\u093f\u0926\u0947\u0936\u0940 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0940 \u0935\u093f\u091c\u092f\u0928\u0917\u0930 \u0928\u0939\u0940\u0902 \u0906\u092f\u093e \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0905\\u092c\\u094d\\u0926\\u0941\\u0930\\u094d\\u0930\\u091c\\u094d\\u091c\\u093e\\u0915\",\"\\u0939\\u094b\\u092e\\u093f\\u0902\\u0917\\u093e \\u092a\\u0947\\u0938\",\"\\u0928\\u093f\\u0915\\u094b\\u0932\\u093e \\u0915\\u094b\\u0923\\u094d\\u091f\\u0940\",\"\\u092c\\u0930\\u094d\\u0928\\u093f\\u092f\\u0930\"]",
            "answer": "\u092c\u0930\u094d\u0928\u093f\u092f\u0930",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 13
        },
        {
            "id": 96,
            "question": "\u092e\u0941\u0917\u0932 \u0915\u093e\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u0943\u0937\u093f \u092d\u0942\u092e\u093f \u0915\u094b \u0915\u093f\u0924\u0928\u0947 \u092d\u093e\u0917\u094b \u092e\u0947\u0902 \u092c\u093e\u0901\u091f\u093e \u091c\u093e\u0924\u093e \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"2\",\"3\",\"4\",\"5\"]",
            "answer": "4",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 14
        },
        {
            "id": 27,
            "question": "\u0939\u095c\u092a\u094d\u092a\u093e \u0938\u092d\u094d\u092f\u0924\u093e \u0915\u093f\u0938 \u092f\u0941\u0917 \u0915\u0940 \u0938\u092d\u094d\u092f\u0924\u093e \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0932\\u094c\\u0939 \\u092f\\u0941\\u0917\",\"\\u0915\\u093e\\u0902\\u0938\\u094d\\u092f \\u092f\\u0941\\u0917\",\"(A) \\u0914\\u0930 (B) \\u0926\\u094b\\u0928\\u094b\\u0902\",\"\\u0907\\u0928\\u092e\\u0947 \\u0938\\u0947 \\u0915\\u094b\\u0908 \\u0928\\u0939\\u0940\\u0902\"]",
            "answer": "\u0915\u093e\u0902\u0938\u094d\u092f \u092f\u0941\u0917",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 15
        },
        {
            "id": 52,
            "question": "\u092e\u0939\u093e\u0924\u094d\u092e\u093e \u0917\u093e\u0901\u0927\u0940 \u0928\u0947 \u092a\u0939\u0932\u093e \u0915\u093f\u0938\u093e\u0928 \u0906\u0902\u0926\u094b\u0932\u0928 \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0936\u0941\u0930\u0942 \u0915\u093f\u092f\u093e ?",
            "options": "[\"\\u091a\\u092e\\u094d\\u092a\\u093e\\u0930\\u0923\",\"\\u0926\\u093e\\u0902\\u0921\\u0940\",\"\\u0935\\u0930\\u094d\\u0927\\u093e\",\"\\u0916\\u0947\\u095c\\u093e\"]",
            "answer": "\u091a\u092e\u094d\u092a\u093e\u0930\u0923",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 16
        },
        {
            "id": 98,
            "question": "\u0935\u0939 \u092d\u0942\u092e\u093f \u091c\u094b \u092e\u0941\u0917\u0932 \u0938\u092e\u094d\u0930\u093e\u091f \u0915\u0947 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u093f\u0924\u094d\u0935 \u092e\u0947\u0902 \u0925\u093e \u0909\u0938 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0915\u0939\u0924\u0947 \u0925\u0947 ?",
            "options": "[\"\\u092a\\u094b\\u0932\\u091c\",\"\\u092a\\u0930\\u0924\\u0940\",\"\\u0916\\u093e\\u0932\\u0938\\u093e\",\"\\u092c\\u0902\\u091c\\u0930\"]",
            "answer": "\u092a\u094b\u0932\u091c",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 17
        },
        {
            "id": 67,
            "question": "\u092b\u093e\u0939\u093f\u092f\u093e\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0928\\u093e\\u0935\\u093f\\u0915\",\"\\u091a\\u093f\\u0915\\u093f\\u0924\\u094d\\u0938\\u094d\\u0915\",\"\\u091a\\u0940\\u0928\\u0940 \\u0924\\u0940\\u0925\\u0930\\u094d\\u092f\\u093e\\u0924\\u094d\\u0930\\u093f\",\"\\u0938\\u0947\\u0928\\u093e\\u092a\\u0924\\u093f\"]",
            "answer": "\u091a\u0940\u0928\u0940 \u0924\u0940\u0925\u0930\u094d\u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u093f",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 18
        },
        {
            "id": 29,
            "question": "\u0938\u093f\u0928\u094d\u0927\u0941 \u0938\u092d\u094d\u092f\u0924\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0924\u093e\u0901\u092c\u093e \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0938\u0947 \u092a\u094d\u0930\u093e\u092a\u094d\u0924 \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"\\u0930\\u093e\\u091c\\u0938\\u094d\\u0925\\u093e\\u0928\",\"\\u092c\\u093f\\u0939\\u093e\\u0930\",\"\\u0905\\u092b\\u0917\\u093e\\u0928\\u093f\\u0938\\u094d\\u0924\\u093e\\u0928\",\"\\u0908\\u0930\\u093e\\u0928\"]",
            "answer": "\u0930\u093e\u091c\u0938\u094d\u0925\u093e\u0928",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 19
        },
        {
            "id": 74,
            "question": "'\u0907\u0924\u092c\u0958\u093e\u0924 - \u090f - \u0905\u0915\u092c\u0930\u0940' \u0915\u093f\u0938\u0915\u0940 \u0930\u091a\u0928\u093e \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0905\\u092c\\u0941\\u0932 \\u092b\\u091c\\u0932\",\"\\u092b\\u0930\\u093f\\u0936\\u094d\\u0924\\u093e\",\"\\u0928\\u093f\\u091c\\u093e\\u092e\\u0941\\u0926\\u094d\\u0926\\u0940\\u0928 \\u0905\\u0939\\u092e\\u0926\",\"\\u092c\\u0930\\u0928\\u0940\"]",
            "answer": "\u0928\u093f\u091c\u093e\u092e\u0941\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u0905\u0939\u092e\u0926",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 20
        },
        {
            "id": 65,
            "question": "\u0938\u0942\u0924\u0940 \u0935\u0938\u094d\u0924 \u0909\u0927\u094b\u0917 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u092f\u0947 \u0915\u094c\u0928 \u092a\u094d\u0930\u0938\u093f\u0927\u094d\u0926 \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0909\\u0930\\u0948\\u092f\\u0942\\u0930\",\"\\u0939\\u092e\\u094d\\u092a\\u0940\",\"\\u0915\\u093e\\u0932\\u0940\\u0915\\u091f\",\"\\u0917\\u094b\\u0932\\u0915\\u0941\\u0902\\u0921\\u093e\"]",
            "answer": "\u0939\u092e\u094d\u092a\u0940",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 21
        },
        {
            "id": 64,
            "question": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092c\u094c\u0927\u094d\u0926 \u0938\u0902\u0917\u0940\u0924\u093f \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0939\u0941\u0908 \u0925\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u092a\\u093e\\u091f\\u0932\\u093f\\u092a\\u0941\\u0924\\u094d\\u0930\",\"\\u0915\\u093e\\u0936\\u0940\",\"\\u0930\\u093e\\u091c\\u0917\\u0943\\u0939\",\"\\u0935\\u0948\\u0936\\u093e\\u0932\\u0940\"]",
            "answer": "\u0930\u093e\u091c\u0917\u0943\u0939",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 22
        },
        {
            "id": 16,
            "question": "\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0942 \u092e\u0939\u093e\u0938\u092d\u093e \u0915\u0940 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0928\u093e \u0915\u092c \u0939\u0941\u0908 ?",
            "options": "[\"1905\",\"1910\",\"1915\",\"1929\"]",
            "answer": "1915",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 23
        },
        {
            "id": 86,
            "question": "1885 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093f\u0938 \u092a\u093e\u0930\u094d\u091f\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0928\u093e \u0939\u0941\u0908 ?",
            "options": "[\"\\u092b\\u093e\\u0930\\u0935\\u0930\\u094d\\u0921 \\u092c\\u094d\\u0932\\u093e\\u0915\",\"\\u0939\\u093f\\u0928\\u094d\\u0926\\u0942 \\u092e\\u0939\\u093e\\u0938\\u092d\\u093e\",\"\\u092d\\u093e\\u0930\\u0924\\u0940\\u092f \\u0930\\u093e\\u0937\\u094d\\u091f\\u094d\\u0930\\u0940\\u092f \\u0915\\u093e\\u0902\\u0917\\u094d\\u0930\\u0947\\u0938\",\"\\u092e\\u0941\\u0938\\u094d\\u0932\\u093f\\u092e \\u0932\\u0940\\u0917\"]",
            "answer": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u0915\u093e\u0902\u0917\u094d\u0930\u0947\u0938",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 24
        },
        {
            "id": 83,
            "question": "\u0932\u093e\u0932 \u092c\u0939\u093e\u0926\u0941\u0930 \u0936\u093e\u0938\u094d\u0930\u0940 \u0928\u0947 \u0915\u094c\u0928 - \u0938\u093e \u0928\u093e\u0930\u093e \u0926\u093f\u092f\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0915\\u0930\\u094b\\u0902 \\u092f\\u093e \\u092e\\u0930\\u094b\\u0902\",\"\\u0926\\u093f\\u0932\\u094d\\u0932\\u0940 \\u091a\\u0932\\u094b\",\"\\u091c\\u092f \\u091c\\u0935\\u093e\\u0928 \\u091c\\u092f \\u0915\\u093f\\u0938\\u093e\\u0928\",\"\\u0907\\u0928\\u092e\\u0947\\u0902 \\u0938\\u0947 \\u0915\\u094b\\u0908 \\u0928\\u0939\\u0940\\u0902\"]",
            "answer": "\u091c\u092f \u091c\u0935\u093e\u0928 \u091c\u092f \u0915\u093f\u0938\u093e\u0928",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 25
        },
        {
            "id": 36,
            "question": "'\u092e\u0941\u0928\u094d\u0924\u0959\u092c -\u0909\u0932 -\u0932\u0941\u092c\u093e\u092c' \u0915\u093f\u0938\u0915\u0940 \u0930\u091a\u0928\u093e \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u091c\\u0939\\u093e\\u0902\\u0917\\u0940\\u0930\",\"\\u0905\\u0915\\u092c\\u0930\",\"\\u0916\\u093e\\u092b\\u0940 \\u0916\\u093e\\u0902\",\"\\u0907\\u0928\\u092e\\u0947 \\u0938\\u0947 \\u0915\\u094b\\u0908 \\u0928\\u0939\\u0940\\u0902\"]",
            "answer": "\u0916\u093e\u092b\u0940 \u0916\u093e\u0902",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 26
        },
        {
            "id": 68,
            "question": "\u0906\u0936\u094d\u0930\u092e \u0935\u094d\u092f\u0935\u0938\u094d\u0925\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0906\u092f\u0941 \u0915\u094b \u0915\u093f\u0924\u0928\u0947 \u092d\u093e\u0917\u094b \u092e\u0947\u0902 \u092c\u093e\u0901\u091f\u093e \u0917\u092f\u093e \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"2\",\"3\",\"4\",\"6\"]",
            "answer": "4",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 27
        },
        {
            "id": 90,
            "question": "\u0915\u093e\u0902\u0917\u094d\u0930\u0947\u0938 \u0915\u093e \u0935\u093f\u092d\u093e\u091c\u0928 \u0915\u093f\u0938 \u0905\u0927\u093f\u0935\u0947\u0936\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"1893 \\u0932\\u093e\\u0939\\u094c\\u0930\",\"1903 \\u092e\\u0926\\u094d\\u0930\\u093e\\u0938\",\"1907 \\u0938\\u0942\\u0930\\u0924\",\"1917 \\u0915\\u0932\\u0915\\u0924\\u094d\\u0924\\u093e\"]",
            "answer": "1907 \u0938\u0942\u0930\u0924",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 28
        },
        {
            "id": 46,
            "question": "'\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926 \u0938\u094d\u0935\u0930\u093e\u091c' \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0932\u093f\u0916\u093e ?",
            "options": "[\"\\u091c\\u0935\\u093e\\u0939\\u0930\\u0932\\u093e\\u0932 \\u0928\\u0947\\u0939\\u0930\\u0942\",\"\\u0930\\u093e\\u091c\\u0947\\u0928\\u094d\\u0926\\u094d\\u0930 \\u092a\\u094d\\u0930\\u0938\\u093e\\u0926\",\"\\u092e\\u0939\\u093e\\u0924\\u094d\\u092e\\u093e \\u0917\\u093e\\u0901\\u0927\\u0940\",\"\\u0936\\u094c\\u0915\\u0924 \\u0905\\u0932\\u0940\"]",
            "answer": "\u092e\u0939\u093e\u0924\u094d\u092e\u093e \u0917\u093e\u0901\u0927\u0940",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 29
        },
        {
            "id": 94,
            "question": "\u091a\u094c\u0938\u093e \u0915\u093e \u092f\u0941\u0927\u094d\u0926 \u0915\u092c \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"1526\",\"1530\",\"1531\",\"1539\"]",
            "answer": "1539",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 30
        },
        {
            "id": 37,
            "question": "'\u0907\u0915\u092c\u093e\u0932\u0928\u093e\u092e\u093e - \u090f - \u091c\u0939\u093e\u0902\u0917\u0940\u0930\u0940' \u0915\u0947 \u0932\u0947\u0916\u0915 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0917\\u0941\\u0932\\u092c\\u0926\\u0928 \\u092c\\u0947\\u0917\\u092e\",\"\\u0905\\u092c\\u0941\\u0932 \\u092b\\u091c\\u0932\",\"\\u092e\\u094b\\u0924\\u092e\\u093f\\u0926 \\u0916\\u093e\\u0902\",\"\\u091c\\u0939\\u093e\\u0902\\u0917\\u0940\\u0930\"]",
            "answer": "\u092e\u094b\u0924\u092e\u093f\u0926 \u0916\u093e\u0902",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 31
        },
        {
            "id": 12,
            "question": "\u092a\u0941\u0924\u0932\u0940\u092c\u093e\u0908 \u0915\u093f\u0938\u0915\u0940 \u092e\u093e\u0924\u093e \u0925\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u0917\\u093e\\u0902\\u0927\\u0940\",\"\\u0928\\u0947\\u0939\\u0930\\u0942\",\"\\u0917\\u094b\\u0916\\u0932\\u0947\",\"\\u0930\\u093e\\u091c\\u0947\\u0928\\u094d\\u0926\\u094d\\u0930 \\u092a\\u094d\\u0930\\u0938\\u093e\\u0926\"]",
            "answer": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 32
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "'\u092e\u0941\u0926\u094d\u0930\u093e\u091a\u094d\u091b\u0938' \u0915\u093f\u0938\u0915\u0940 \u0930\u091a\u0928\u093e \u0939\u0948?",
            "options": "[\"\\u0915\\u094c\\u091f\\u093f\\u0932\\u094d\\u092f\",\"\\u092e\\u0947\\u0917\\u093e\\u0938\\u094d\\u0925\\u093e\\u0928\\u093f\\u091c\",\"\\u0935\\u093f\\u0936\\u093e\\u0916\\u0926\\u0924\\u094d\\u0924\",\"\\u0915\\u093e\\u0932\\u093f\\u0926\\u093e\\u0938\"]",
            "answer": "\u0935\u093f\u0936\u093e\u0916\u0926\u0924\u094d\u0924",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 33
        },
        {
            "id": 95,
            "question": "1556 \u092e\u0947\u0902 \u092a\u093e\u0928\u0940\u092a\u0924 \u0915\u0940 \u0926\u0942\u0938\u0930\u0940 \u0932\u095c\u093e\u0908 \u092e\u0947\u0902 \u0905\u0915\u092c\u0930 \u0928\u0947 \u0915\u093f\u0938\u0947 \u0939\u0930\u093e\u092f\u093e \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0939\\u0947\\u092e\\u0942\",\"\\u092c\\u091c\\u0940\\u0930\\u093e\\u0935\",\"\\u092e\\u093e\\u0928 \\u0938\\u093f\\u0902\\u0939\",\"\\u0907\\u0928\\u092e\\u0947 \\u0938\\u0947 \\u0915\\u094b\\u0908 \\u0928\\u0939\\u0940\\u0902\"]",
            "answer": "\u0939\u0947\u092e\u0942",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 34
        },
        {
            "id": 48,
            "question": "\u0915\u093f\u0938 \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0915\u093e\u0902\u0917\u094d\u0930\u0947\u0938 \u0928\u0947 \u092a\u0942\u0930\u094d\u0923 \u0938\u094d\u0935\u0930\u093e\u091c \u0915\u093e \u092a\u094d\u0930\u0938\u094d\u0924\u093e\u0935 \u092a\u093e\u0930\u093f\u0924 \u0915\u093f\u092f\u093e",
            "options": "[\"1909\",\"1916\",\"1921\",\"1929\"]",
            "answer": "1929",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 35
        },
        {
            "id": 18,
            "question": "\u0936\u093f\u092e\u0932\u093e \u0938\u092e\u091d\u094c\u0924\u093e \u0915\u092c \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"1927\",\"1930\",\"1937\",\"1945\"]",
            "answer": "1945",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 36
        },
        {
            "id": 62,
            "question": "\u092e\u094c\u0930\u094d\u092f \u0915\u0932\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0928\u094d\u092f\u093e\u092f\u093f\u0915 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0930\\u093e\\u091c\\u0941\\u0915\",\"\\u0926\\u0902\\u0921\\u092a\\u093e\\u0932\",\"\\u0926\\u0941\\u0930\\u094d\\u0917\\u092a\\u093e\\u0932\",\"\\u0938\\u0928\\u094d\\u0928\\u093f\\u0927\\u093e\\u0924\\u093e\"]",
            "answer": "\u0926\u0902\u0921\u092a\u093e\u0932",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 37
        },
        {
            "id": 73,
            "question": "\u0905\u0915\u092c\u0930 \u0915\u093e \u0938\u092e\u0915\u093e\u0932\u0940\u0928 \u0907\u0924\u093f\u0939\u093e\u0938\u0915\u093e\u0930 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u092b\\u0930\\u093f\\u0936\\u094d\\u0924\\u093e\",\"\\u092c\\u0926\\u093e\\u092f\\u0942\\u0901\\u0928\\u0940\",\"\\u092e\\u0941\\u0932\\u094d\\u0932\\u093e \\u0926\\u093e\\u0909\\u0926\",\"\\u0907\\u092c\\u094d\\u0928 \\u092c\\u0924\\u0942\\u0924\\u093e\"]",
            "answer": "\u092c\u0926\u093e\u092f\u0942\u0901\u0928\u0940",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 38
        },
        {
            "id": 88,
            "question": "\"\u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928\" \u0936\u092c\u094d\u0926 \u0915\u0947 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093e\u0924\u093e \u0915\u094c\u0928 \u0925\u0947 ?",
            "options": "[\"\\u0936\\u094c\\u0915\\u0924 \\u0905\\u0932\\u0940\",\"\\u0939\\u0938\\u0930\\u0924 \\u092e\\u094b\\u0939\\u0928\\u0940\",\"\\u091a\\u094c\\u0927\\u0930\\u0940 \\u0930\\u0939\\u092e\\u0924 \\u0905\\u0932\\u0940\",\"\\u092e\\u094b\\u0939\\u092e\\u094d\\u092e\\u0926 \\u0905\\u0932\\u0940 \\u091c\\u093f\\u0928\\u094d\\u0928\\u093e\"]",
            "answer": "\u091a\u094c\u0927\u0930\u0940 \u0930\u0939\u092e\u0924 \u0905\u0932\u0940",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 39
        },
        {
            "id": 78,
            "question": "\u092c\u0939\u093e\u0909\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u091c\u0915\u093e\u0930\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u092e\u094d\u092c\u0928\u094d\u0927 \u0915\u093f\u0938 \u0938\u093f\u0932\u0938\u093f\u0932\u093e \u0938\u0947 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u091a\\u093f\\u0936\\u094d\\u0924\\u0940\",\"\\u0938\\u0941\\u0939\\u0930\\u093e\\u0935\\u0930\\u094d\\u0926\\u0940\",\"\\u0915\\u093e\\u0926\\u0930\\u0940\",\"\\u0928\\u0915\\u094d\\u0936\\u092c\\u0902\\u0926\\u0940\"]",
            "answer": "\u0938\u0941\u0939\u0930\u093e\u0935\u0930\u094d\u0926\u0940",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 40
        },
        {
            "id": 92,
            "question": "\u091c\u0939\u093e\u0901\u0917\u0940\u0930 \u0915\u092c \u0936\u093e\u0938\u0915 \u092c\u0928\u093e ?",
            "options": "[\"1605\",\"1610\",\"1620\",\"1627\"]",
            "answer": "1605",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 41
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "\u0915\u093f\u0938 \u0917\u094d\u0930\u0902\u0925 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u094b\u0932\u0939 \u092e\u0939\u093e\u091c\u0928\u092a\u0926\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0909\u0932\u094d\u0932\u0947\u0916 \u092e\u093f\u0932\u0924\u093e \u0939\u0948?",
            "options": "[\"\\u0905\\u0902\\u0917\\u0941\\u0924\\u094d\\u0924\\u0930\\u0928\\u093f\\u0915\\u093e\\u092f\",\"\\u092d\\u0917\\u0935\\u0924\\u0940 \\u0936\\u0942\\u0924\\u094d\\u0930\",\"(A) \\u0914\\u0930 (B) \\u0926\\u094b\\u0928\\u094b\\u0902\",\"\\u092e\\u0939\\u093e\\u0935\\u0902\\u0936\"]",
            "answer": "(A) \u0914\u0930 (B) \u0926\u094b\u0928\u094b\u0902",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 42
        },
        {
            "id": 25,
            "question": "\u092a\u0941\u0930\u093e\u0928\u093e \u0915\u093f\u0932\u093e \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u092a\\u091f\\u0928\\u093e\",\"\\u0907\\u0932\\u093e\\u0939\\u092c\\u093e\\u0926\",\"\\u0926\\u093f\\u0932\\u094d\\u0932\\u0940\",\"\\u0932\\u0916\\u0928\\u090a\"]",
            "answer": "\u0926\u093f\u0932\u094d\u0932\u0940",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 43
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "\u0915\u0932\u093f\u0902\u0917 \u092f\u0941\u0926\u094d\u0927  \u0915\u092c \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"347 \\u0908o  \\u092a\\u0941o\",\"261 \\u0908o  \\u092a\\u0941o\",\"205 \\u0908o  \\u092a\\u0941o\",\"183 \\u0908o  \\u092a\\u0941o\"]",
            "answer": "261 \u0908o  \u092a\u0941o",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 44
        },
        {
            "id": 69,
            "question": "\u0928\u093f\u092e\u094d\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u0947 \u0915\u094c\u0928 - \u0938\u093e \u0935\u093f\u0935\u093e\u0939 \u0905\u091a\u094d\u091b\u093e \u0928\u0939\u0940\u0902 \u092e\u0928 \u0917\u092f\u093e ?",
            "options": "[\"\\u092c\\u094d\\u0930\\u0939\\u094d\\u092e\",\"\\u0926\\u0948\\u0935\",\"\\u092a\\u094d\\u0930\\u091c\\u093e\\u092a\\u0924\\u094d\\u092f\",\"\\u0905\\u0938\\u0941\\u0930\"]",
            "answer": "\u0905\u0938\u0941\u0930",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 45
        },
        {
            "id": 58,
            "question": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940\u091c\u0940 \u0915\u0940 \u0906\u0924\u094d\u092e\u0915\u0925\u093e \u0915\u093e \u0915\u094d\u092f\u093e \u0928\u093e\u092e \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0905\\u0902\\u091f\\u0942 \\u0926\\u093f\\u0938 \\u0932\\u093e\\u0938\\u094d\\u091f\",\"\\u092b\\u094d\\u0930\\u0940\\u0921\\u092e \\u090f\\u091f \\u092e\\u093f\\u0921\\u0928\\u093e\\u0907\\u091f\",\"\\u092e\\u093e\\u0908 \\u090f\\u0915\\u094d\\u0938\\u092a\\u0947\\u0930\\u093f\\u092e\\u0947\\u0902\\u091f \\u0935\\u093f\\u0925 \\u091f\\u0942\\u0925\",\"\\u0907\\u0928\\u092e\\u0947 \\u0938\\u0947 \\u0915\\u094b\\u0908 \\u0928\\u0939\\u0940\\u0902\"]",
            "answer": "\u092e\u093e\u0908 \u090f\u0915\u094d\u0938\u092a\u0947\u0930\u093f\u092e\u0947\u0902\u091f \u0935\u093f\u0925 \u091f\u0942\u0925",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 46
        },
        {
            "id": 50,
            "question": "22 \u0926\u093f\u0938\u092e\u094d\u092c\u0930, 1939 \u0915\u094b \u0915\u093f\u0938 \u092a\u093e\u0930\u094d\u091f\u0940 \u0928\u0947 \"\u092e\u0941\u0915\u094d\u0924\u093f \u0926\u093f\u0935\u0938\"  \u092e\u0928\u093e\u092f\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0938\\u094d\\u0935\\u0930\\u093e\\u091c \\u092a\\u093e\\u0930\\u094d\\u091f\\u0940\",\"\\u0915\\u093e\\u0902\\u0917\\u094d\\u0930\\u0947\\u0938\",\"\\u092e\\u0941\\u0938\\u094d\\u0932\\u093f\\u092e \\u0932\\u0940\\u0917\",\"\\u0905\\u0915\\u093e\\u0932\\u0940 \\u0926\\u0932\"]",
            "answer": "\u092e\u0941\u0938\u094d\u0932\u093f\u092e \u0932\u0940\u0917",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 47
        },
        {
            "id": 97,
            "question": "\u0926\u0939\u0938\u093e\u0932\u093e \u092a\u094d\u0930\u0923\u093e\u0932\u0940 \u0915\u093f\u0938 \u0936\u093e\u0938\u0915 \u0928\u0947 \u0936\u0941\u0930\u0942 \u0915\u093f\u092f\u093e ?",
            "options": "[\"\\u092c\\u093e\\u092c\\u0930\",\"\\u0939\\u0941\\u092e\\u093e\\u092f\\u0942\\u0901\",\"\\u0905\\u0915\\u092c\\u0930\",\"\\u091c\\u0939\\u093e\\u0901\\u0917\\u0940\\u0930\"]",
            "answer": "\u0905\u0915\u092c\u0930",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 48
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "\u0909\u092a\u0928\u093f\u0937\u0926\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0938\u093e\u0902\u0916\u094d\u092f \u0915\u093f\u0924\u0928\u0940 \u0939\u0948?",
            "options": "[\"104\",\"108\",\"110\",\"150\"]",
            "answer": "108",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 49
        },
        {
            "id": 42,
            "question": "1915 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093f\u0938\u0915\u0940 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0928\u093e \u0939\u0941\u0908 ?",
            "options": "[\"\\u092d\\u093e\\u0930\\u0924\\u0940\\u092f \\u0930\\u093e\\u0937\\u094d\\u091f\\u094d\\u0930\\u0940\\u092f \\u0915\\u093e\\u0902\\u0917\\u094d\\u0930\\u0938\",\"\\u0939\\u093f\\u0928\\u094d\\u0926\\u0942 \\u092e\\u0939\\u093e\\u0938\\u092d\\u093e\",\"\\u092e\\u0941\\u0938\\u094d\\u0932\\u093f\\u092e \\u0932\\u0940\\u0917\",\"\\u0938\\u094d\\u0935\\u0930\\u093e\\u091c \\u092a\\u093e\\u0930\\u094d\\u091f\\u0940\"]",
            "answer": "\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0942 \u092e\u0939\u093e\u0938\u092d\u093e",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 50
        },
        {
            "id": 79,
            "question": "\u0938\u0942\u092b\u0940 \u0938\u0902\u0924\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0928\u093f\u0935\u093e\u0938 \u0938\u094d\u0925\u093e\u0928 \u0915\u094d\u092f\u093e \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0916\\u093e\\u0928\\u0915\\u093e\\u0939\",\"\\u0926\\u0930\\u0917\\u093e\\u0939\",\"\\u0924\\u091c\\u0915\\u093f\\u0930\\u093e\",\"\\u0938\\u092e\\u093e\"]",
            "answer": "\u0916\u093e\u0928\u0915\u093e\u0939",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 51
        },
        {
            "id": 71,
            "question": "\u0936\u0902\u0938\u092c \u0915\u093f\u0938 \u0927\u093e\u0924\u0941 \u0938\u0947 \u092c\u0928\u093e \u0938\u093f\u0915\u094d\u0915\u093e \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0938\\u094b\\u0928\\u093e\",\"\\u091a\\u093e\\u0901\\u0926\\u0940\",\"\\u0924\\u093e\\u0901\\u092c\\u093e\",\"\\u092a\\u0940\\u0924\\u0932\"]",
            "answer": "\u0938\u094b\u0928\u093e",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 52
        },
        {
            "id": 32,
            "question": "\u0915\u092e\u0932 \u092e\u0939\u0932 \"\u0915\u0939\u093e\u0901 \u0905\u0935\u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0939\\u0926\\u0930\\u092c\\u093e\\u0926\",\"\\u092c\\u0940\\u091c\\u093e\\u092a\\u0941\\u0930\",\"\\u0939\\u092e\\u094d\\u092a\\u0940\",\"\\u0915\\u093e\\u0902\\u091a\\u0940\\u092a\\u0941\\u0930\\u092e\"]",
            "answer": "\u0939\u092e\u094d\u092a\u0940",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 53
        },
        {
            "id": 81,
            "question": "14 \u0928\u0935\u092e\u094d\u092c\u0930 \u0915\u093f\u0928\u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0932\\u093e\\u0932 \\u092c\\u0939\\u093e\\u0926\\u0941\\u0930 \\u0936\\u093e\\u0938\\u094d\\u0930\\u0940\",\"\\u092e\\u0939\\u093e\\u0924\\u094d\\u092e\\u093e - \\u0917\\u093e\\u0901\\u0927\\u0940\",\"\\u091c\\u0935\\u093e\\u0939\\u0930\\u0932\\u093e\\u0932 \\u0928\\u0947\\u0939\\u0930\\u0942\",\"\\u0938\\u0941\\u092d\\u093e\\u0937 \\u091a\\u0928\\u094d\\u0926\\u094d\\u0930 \\u092c\\u094b\\u0938\"]",
            "answer": "\u091c\u0935\u093e\u0939\u0930\u0932\u093e\u0932 \u0928\u0947\u0939\u0930\u0942",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 54
        },
        {
            "id": 14,
            "question": "\u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928\u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u0947 ?",
            "options": "[\"\\u0921\\u0949o \\u0930\\u093e\\u091c\\u0947\\u0902\\u0926\\u094d\\u0930 \\u092a\\u094d\\u0930\\u0938\\u093e\\u0926\",\"\\u091c\\u0935\\u093e\\u0939\\u0930\\u0932\\u093e\\u0932 \\u0928\\u0947\\u0939\\u0930\\u0942\",\"\\u0935\\u0932\\u094d\\u0932\\u092d\\u092d\\u093e\\u0908 \\u092a\\u091f\\u0947\\u0932\",\"\\u092e\\u094b\\u0939\\u092e\\u094d\\u092e\\u0926 \\u0905\\u0932\\u0940 \\u091c\\u093f\\u0928\\u094d\\u0928\\u093e\"]",
            "answer": "\u091c\u0935\u093e\u0939\u0930\u0932\u093e\u0932 \u0928\u0947\u0939\u0930\u0942",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 55
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "\u0907\u0902\u0926\u094d\u0930\u092a\u094d\u0930\u0938\u094d\u0925 \u0915\u093f\u0938 \u092e\u0939\u093e\u091c\u0928\u092a\u0926 \u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0927\u093e\u0928\u0940 \u0925\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u0905\\u0902\\u0917\",\"\\u092e\\u0917\\u0927\",\"\\u0915\\u094b\\u0936\\u0932\",\"\\u0915\\u0941\\u0930\\u0941\"]",
            "answer": "\u0915\u0941\u0930\u0941",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 56
        },
        {
            "id": 61,
            "question": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u093e\u0930 \u0915\u0932\u093e \u0915\u093f\u0938 \u0915\u0932\u093e \u0938\u0947 \u092a\u094d\u0930\u092d\u093e\u0935\u093f\u0924 \u0925\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u091a\\u0940\\u0928\\u0940 \\u0915\\u0932\\u093e\",\"\\u092f\\u0942\\u0928\\u093e\\u0928\\u0940 \\u0915\\u0932\\u093e\",\"\\u0908\\u0930\\u093e\\u0928\\u0940 \\u0915\\u0932\\u093e\",\"\\u0907\\u0928\\u092e\\u0947 \\u0938\\u0947 \\u0915\\u094b\\u0908 \\u0928\\u0939\\u0940\\u0902\"]",
            "answer": "\u092f\u0942\u0928\u093e\u0928\u0940 \u0915\u0932\u093e",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 57
        },
        {
            "id": 31,
            "question": "\u0939\u0930\u093f\u0939\u0930  \u090f\u0935\u0902 \u092c\u0915\u094d\u0915\u093e \u0915\u093f\u0938 \u0935\u0902\u0936 \u0915\u0947 \u0936\u093e\u0938\u0915 \u0925\u0947 ?",
            "options": "[\"\\u0938\\u0902\\u0917\\u092e  \\u0935\\u0902\\u0936\",\"\\u0938\\u093e\\u0932\\u0941\\u0935 \\u0935\\u0902\\u0936\",\"\\u0924\\u0941\\u0932\\u0941\\u092c \\u0935\\u0902\\u0936\",\"\\u0905\\u0930\\u093e\\u092c\\u0940\\u095c \\u0935\\u0902\\u0936\"]",
            "answer": "\u0938\u0902\u0917\u092e  \u0935\u0902\u0936",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 58
        },
        {
            "id": 70,
            "question": "'\u092a\u0941\u0930\u0941\u0937 - \u0938\u0942\u0915\u094d\u0924' \u0915\u093e \u0909\u0932\u094d\u0932\u0947\u0916 \u0915\u093f\u0938 \u0917\u094d\u0930\u0902\u0925 \u092e\u0947\u0902 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u090b\\u0917\\u094d\\u0935\\u0947\\u0926\",\"\\u092f\\u091c\\u0941\\u0930\\u094d\\u0935\\u0947\\u0926\",\"\\u0930\\u093e\\u092e\\u093e\\u092f\\u0923\",\"\\u092e\\u0939\\u093e\\u092d\\u093e\\u0930\\u0924\"]",
            "answer": "\u090b\u0917\u094d\u0935\u0947\u0926",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 59
        },
        {
            "id": 19,
            "question": "\u092c\u092e\u094d\u092c\u0908 \u092e\u0947\u0902 \u0917\u0947\u091f\u0935\u0947 \u0911\u092b \u0907\u0902\u0921\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0928\u093f\u0930\u094d\u092e\u093e\u0923 \u0915\u092c \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"1900\",\"1905\",\"1911\",\"1920\"]",
            "answer": "1911",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 60
        },
        {
            "id": 84,
            "question": "\u0921\u0949o \u0930\u093e\u091c\u0947\u0928\u094d\u0926\u094d\u0930 \u092a\u094d\u0930\u0938\u093e\u0926 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0939\u0941\u0906 \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u092a\\u091f\\u0928\\u093e\",\"\\u091b\\u092a\\u0930\\u093e\",\"\\u091c\\u0940\\u0930\\u093e\\u0926\\u0947\\u0908\",\"\\u0926\\u0930\\u092d\\u0902\\u0917\\u093e\"]",
            "answer": "\u091c\u0940\u0930\u093e\u0926\u0947\u0908",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 61
        },
        {
            "id": 33,
            "question": "\"\u0905\u092e\u0941\u0915\u0924\u092e\u093e\u0932\u094d\u092f\u093e\u0926\" \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0932\u093f\u0916\u093e \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0939\\u0930\\u093f\\u0939\\u0930 -1\",\"\\u092c\\u0941\\u0915\\u094d\\u0915\\u093e -1\",\"\\u0926\\u0947\\u0935\\u0930\\u093e\\u092f -1\",\"\\u0915\\u0943\\u0937\\u094d\\u0923\\u0926\\u0947\\u0935\\u0930\\u093e\\u092f\"]",
            "answer": "\u0915\u0943\u0937\u094d\u0923\u0926\u0947\u0935\u0930\u093e\u092f",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 62
        },
        {
            "id": 89,
            "question": "\u0916\u0947\u095c\u093e \u0938\u0924\u094d\u092f\u093e\u0917\u094d\u0930\u0939 \u0915\u092c \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"1910\",\"1913\",\"1915\",\"1918\"]",
            "answer": "1918",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 63
        },
        {
            "id": 22,
            "question": "\u0915\u093f\u0924\u093e\u092c -\u0909\u0932 -\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926 ' \u0915\u093f\u0938\u0915\u0940 \u0930\u091a\u0928\u093e \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u091c\\u093f\\u092f\\u093e\\u0909\\u0926\\u094d\\u0926\\u0940\\u0928 \\u092c\\u0930\\u0928\\u0940\",\"\\u092e\\u093f\\u0928\\u094d\\u0939\\u093e\\u091c\",\"\\u0905\\u0932 -\\u092c\\u093f\\u0930\\u0942\\u0928\\u0940\",\"\\u0907\\u092c\\u094d\\u0928 \\u092c\\u0924\\u0942\\u0924\\u093e\"]",
            "answer": "\u0905\u0932 -\u092c\u093f\u0930\u0942\u0928\u0940",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 64
        },
        {
            "id": 59,
            "question": "\u091f\u0942 - \u0928\u0947\u0936\u0928 \u0925\u094d\u092f\u094b\u0930\u0940 \u0915\u093f\u0938\u0915\u0940 \u0925\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u0930\\u0939\\u092e\\u0924 \\u0905\\u0932\\u0940\",\"\\u0936\\u094c\\u0915\\u0924 \\u0905\\u0932\\u0940\",\"\\u092e\\u094b\\u0939\\u092e\\u094d\\u092e\\u0926 \\u0905\\u0932\\u0940 \\u091c\\u093f\\u0928\\u094d\\u0928\\u093e\",\"\\u092e\\u094c\\u0932\\u093e\\u0928\\u093e \\u0906\\u091c\\u093e\\u0926\"]",
            "answer": "\u092e\u094b\u0939\u092e\u094d\u092e\u0926 \u0905\u0932\u0940 \u091c\u093f\u0928\u094d\u0928\u093e",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 65
        },
        {
            "id": 34,
            "question": "\u0935\u093f\u091c\u092f\u0928\u0917\u0930 \u0938\u093e\u092e\u094d\u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093f\u0924\u0928\u0947 \u0935\u0902\u0936\u094b \u0928\u0947 \u0936\u093e\u0938\u0928 \u0915\u093f\u092f\u093e ?",
            "options": "[\"2\",\"4\",\"6\",\"8\"]",
            "answer": "4",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 66
        },
        {
            "id": 100,
            "question": "\u0936\u0947\u0930\u0936\u093e\u0939 \u0928\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u0938\u093f\u0915\u094d\u0915\u0947 \u0915\u0940 \u091c\u093e\u0930\u0940 \u0915\u093f\u092f\u093e ?",
            "options": "[\"\\u092e\\u094b\\u0939\\u0930\",\"\\u0930\\u0941\\u092a\\u093f\\u092f\\u093e\",\"\\u0926\\u093e\\u092e\",\"\\u092a\\u0923\"]",
            "answer": "\u0930\u0941\u092a\u093f\u092f\u093e",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 67
        },
        {
            "id": 51,
            "question": "\u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u0915\u093f\u0938 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u092e\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0917\\u0941\\u091c\\u0930\\u093e\\u0924\",\"\\u0909\\u0924\\u094d\\u0924\\u0930 \\u092a\\u094d\\u0930\\u0926\\u0947\\u0936\",\"\\u0939\\u093f\\u092e\\u093e\\u091a\\u0932 \\u092a\\u094d\\u0930\\u0926\\u0947\\u0936\",\"\\u092e\\u0927\\u094d\\u092f \\u092a\\u094d\\u0930\\u0926\\u0947\\u0936\"]",
            "answer": "\u0917\u0941\u091c\u0930\u093e\u0924",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 68
        },
        {
            "id": 80,
            "question": "\u0935\u093f\u091c\u092f\u0928\u0917\u0930 \u0938\u093e\u092e\u094d\u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u0938\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u0928\u0917\u0930 \u0915\u093e \u0938\u092e\u094d\u092c\u0928\u094d\u0927 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u092e\\u0925\\u0941\\u0930\\u093e\",\"\\u0905\\u091c\\u092e\\u0947\\u0930\",\"\\u0915\\u093e\\u0936\\u0940\",\"\\u0939\\u092e\\u094d\\u092a\\u0940\"]",
            "answer": "\u0939\u092e\u094d\u092a\u0940",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 69
        },
        {
            "id": 30,
            "question": "\u0939\u095c\u092a\u094d\u092a\u093e \u0938\u092d\u094d\u092f\u0924\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0935\u093f\u0936\u093e\u0932 \u0905\u0928\u094d\u0928\u093e\u0917\u093e\u0930 \u0915\u0939\u093e\u0901 \u092e\u093f\u0932\u093e \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0939\\u095c\\u092a\\u094d\\u092a\\u093e\",\"\\u0906\\u0932\\u092e\\u0917\\u0940\\u0930\\u092a\\u0941\\u0930\",\"\\u0932\\u094b\\u0925\\u0932\",\"\\u092e\\u094b\\u0939\\u0928\\u091c\\u094b\\u0926\\u095c\\u094b\"]",
            "answer": "\u092e\u094b\u0939\u0928\u091c\u094b\u0926\u095c\u094b",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 70
        },
        {
            "id": 13,
            "question": "\u0938\u0924\u094d\u092f\u093e\u0930\u094d\u0925 \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0936' \u0915\u093f\u0928\u0915\u0940 \u0930\u091a\u0928\u093e \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0917\\u094b\\u0916\\u0932\\u0947\",\"\\u091c\\u093f\\u0928\\u094d\\u0928\\u093e\",\"\\u092e\\u0939\\u093e\\u0924\\u094d\\u092e\\u093e \\u0917\\u093e\\u0902\\u0927\\u0940\",\"\\u0926\\u092f\\u093e\\u0928\\u0928\\u094d\\u0926 \\u0938\\u0930\\u0938\\u094d\\u0935\\u0924\\u0940\"]",
            "answer": "\u0926\u092f\u093e\u0928\u0928\u094d\u0926 \u0938\u0930\u0938\u094d\u0935\u0924\u0940",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 71
        },
        {
            "id": 11,
            "question": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u092e\u0947\u0902 \u092a\u0939\u0932\u0940 \u0930\u0947\u0932 \u0915\u093f\u0928 \u0938\u094d\u091f\u0947\u0936\u0928\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u092e\u0927\u094d\u092f \u091a\u0932\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u092a\\u0942\\u0930\\u094d\\u0923 -  \\u092c\\u092e\\u094d\\u092c\\u0908\",\"\\u092c\\u092e\\u094d\\u092c\\u0908 - \\u0920\\u093e\\u0923\\u0947\",\"\\u092c\\u092e\\u094d\\u092c\\u0908 - \\u0926\\u093f\\u0932\\u094d\\u0932\\u0940\",\"\\u092a\\u0941\\u0923\\u0947 -\\u0926\\u093f\\u0932\\u094d\\u0932\\u0940\"]",
            "answer": "\u092c\u092e\u094d\u092c\u0908 - \u0920\u093e\u0923\u0947",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 72
        },
        {
            "id": 43,
            "question": "1924 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u0941\u092d\u093e\u0937 \u091a\u0902\u0926\u094d\u0930 \u092c\u094b\u0938 \u0928\u0947 \u0915\u093f\u0938\u0915\u0940 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0928\u093e \u0915\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u0905\\u0915\\u093e\\u0932\\u0940 \\u0926\\u0932\",\"\\u092b\\u093e\\u0930\\u0935\\u0921 \\u092c\\u094d\\u0932\\u093e\\u0915\",\"\\u0938\\u094d\\u0935\\u0930\\u093e\\u091c \\u092a\\u093e\\u0930\\u094d\\u091f\\u0940\",\"\\u0939\\u093f\\u0928\\u094d\\u0926\\u0942 \\u092e\\u0939\\u093e\\u0938\\u092d\\u093e\"]",
            "answer": "\u092b\u093e\u0930\u0935\u0921 \u092c\u094d\u0932\u093e\u0915",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 73
        },
        {
            "id": 20,
            "question": "\u0938\u0902\u0935\u093f\u0927\u093e\u0928 \u0924\u0948\u092f\u093e\u0930 \u0915\u0930\u0928\u0947 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093f\u0924\u0928\u0947 \u0935\u0930\u094d\u0937\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0938\u092e\u092f \u0932\u0917\u093e ?",
            "options": "[\"2\",\"3\",\"4\",\"5\"]",
            "answer": "2",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 74
        },
        {
            "id": 82,
            "question": "\u0938\u0902\u0925\u093e\u0932 \u0935\u093f\u0926\u094d\u0930\u094b\u0939 \u0915\u092c \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"1832\",\"1841\",\"1851\",\"1855\"]",
            "answer": "1855",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 75
        },
        {
            "id": 76,
            "question": "\u0917\u0941\u0930\u0941 \u0917\u094b\u092c\u093f\u0928\u094d\u0926 \u0938\u093f\u0902\u0939 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"\\u0906\\u0917\\u0930\\u093e\",\"\\u092e\\u0925\\u0941\\u0930\\u093e\",\"\\u0915\\u093e\\u0936\\u0940\",\"\\u092a\\u091f\\u0928\\u093e\"]",
            "answer": "\u092a\u091f\u0928\u093e",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 76
        },
        {
            "id": 60,
            "question": "1919 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094c\u0928 -\u0938\u093e \u090f\u0915\u094d\u091f \u092a\u093e\u0930\u093f\u0924 \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"\\u092a\\u093f\\u091f\\u094d\\u0938 \\u0907\\u0923\\u094d\\u0921\\u093f\\u092f\\u093e \\u090f\\u0915\\u094d\\u091f\",\"\\u092e\\u093e\\u0902\\u091f\\u0947\\u0917\\u094d\\u092f\\u0942 - \\u091a\\u0947\\u092e\\u094d\\u0938\\u092b\\u094b\\u0930\\u094d\\u0921 \\u0938\\u0941\\u0927\\u093e\\u0930 \\u090f\\u0915\\u094d\\u091f\",\"\\u0938\\u094d\\u091f\\u093e\\u092e\\u094d\\u092a \\u090f\\u0915\\u094d\\u091f\",\"\\u0930\\u0947\\u0917\\u094d\\u092f\\u0941\\u0932\\u0947\\u091f\\u093f\\u0902\\u0917 \\u090f\\u0915\\u094d\\u091f\"]",
            "answer": "\u092e\u093e\u0902\u091f\u0947\u0917\u094d\u092f\u0942 - \u091a\u0947\u092e\u094d\u0938\u092b\u094b\u0930\u094d\u0921 \u0938\u0941\u0927\u093e\u0930 \u090f\u0915\u094d\u091f",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 77
        },
        {
            "id": 23,
            "question": "\u0936\u0947\u0930\u0936\u093e\u0939 \u0915\u093e \u092e\u0915\u092c\u0930\u093e \u0915\u0939\u093e\u0901 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0926\\u093f\\u0932\\u094d\\u0932\\u0940\",\"\\u0932\\u093e\\u0939\\u094c\\u0930\",\"\\u0906\\u0917\\u0930\\u093e\",\"\\u0938\\u093e\\u0938\\u093e\\u0930\\u093e\\u092e\"]",
            "answer": "\u0938\u093e\u0938\u093e\u0930\u093e\u092e",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 78
        },
        {
            "id": 75,
            "question": "\u0928\u093f\u092e\u094d\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u0947 \u0915\u094c\u0928 \u092e\u0941\u0917\u0932\u094b \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e\u0928\u093f\u0930\u094d\u092e\u093f\u0924 \u0928\u0939\u0940\u0902 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0924\\u093e\\u091c\\u092e\\u0939\\u0932\",\"\\u0932\\u093e\\u0932 \\u0915\\u093f\\u0932\\u093e\",\"\\u0958\\u0941\\u0924\\u0941\\u092c \\u092e\\u0940\\u0928\\u093e\\u0930\",\"\\u0939\\u0941\\u092e\\u093e\\u092f\\u0941\\u0901 \\u0915\\u093e \\u092e\\u0915\\u092c\\u0930\\u093e\"]",
            "answer": "\u0958\u0941\u0924\u0941\u092c \u092e\u0940\u0928\u093e\u0930",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 79
        },
        {
            "id": 44,
            "question": "\u0928\u093f\u092e\u094d\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u0947 \u0915\u094c\u0928 \u0915\u0948\u092c\u093f\u0928\u0947\u091f \u092e\u093f\u0936\u0928 \u0915\u0947 \u0938\u0926\u0938\u094d\u092f \u0928\u0939\u0940\u0902 \u0925\u0947 ?",
            "options": "[\"\\u092a\\u0948\\u0925\\u093f\\u0915 \\u0932\\u093e\\u0930\\u093f\\u0928\\u094d\\u0938\",\"\\u090fo \\u0935\\u0940o \\u0905\\u0932\\u0947\\u0915\\u094d\\u091c\\u0947\\u0923\\u094d\\u0921\\u0930\",\"\\u0938\\u094d\\u091f\\u0947\\u092b\\u094b\\u0930\\u094d\\u0921 \\u0915\\u094d\\u0930\\u093f\\u092a\\u094d\\u0938\",\"\\u0932\\u093e\\u0930\\u094d\\u0921 \\u0935\\u0947\\u0935\\u0947\\u0932\"]",
            "answer": "\u0932\u093e\u0930\u094d\u0921 \u0935\u0947\u0935\u0947\u0932",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 80
        },
        {
            "id": 87,
            "question": "\u0915\u093f\u0924\u0928\u0947 \u0917\u094b\u0932\u092e\u0947\u091c \u0938\u092e\u094d\u092e\u0947\u0932\u0928 \u0939\u0941\u090f \u0925\u0947 ?",
            "options": "[\"2\",\"3\",\"4\",\"5\"]",
            "answer": "3",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 81
        },
        {
            "id": 56,
            "question": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0915\u0947 \u0938\u092e\u092f \u092c\u094d\u0930\u093f\u091f\u0947\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093f\u0938 \u0926\u0932 \u0915\u0940 \u0938\u0930\u0915\u093e\u0930 \u0925\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u0932\\u093f\\u092c\\u0930\\u0932 \\u092a\\u093e\\u0930\\u094d\\u091f\\u0940\",\"\\u0930\\u093f\\u092a\\u092c\\u093f\\u0932\\u094d\\u0915\\u0928 \\u092a\\u093e\\u0930\\u094d\\u091f\\u0940\",\"\\u0932\\u0947\\u092c\\u0930 \\u092a\\u093e\\u0930\\u094d\\u091f\\u0940\",\"\\u0907\\u0928\\u092e\\u0947 \\u0938\\u0947 \\u0915\\u094b\\u0908 \\u0928\\u0939\\u0940\\u0902\"]",
            "answer": "\u0932\u0947\u092c\u0930 \u092a\u093e\u0930\u094d\u091f\u0940",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 82
        },
        {
            "id": 99,
            "question": "\u092e\u0928\u0938\u092c\u0926\u093e\u0930\u0940 \u092a\u094d\u0930\u0923\u093e\u0932\u0940 \u092e\u0947\u0902 \"\u091c\u093e\u0924\"\u0914\u0930\" \u0938\u0935\u093e\u0930\" \u092a\u0926 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u0930\u0941\u0906\u0924 \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0915\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u0939\\u0941\\u092e\\u093e\\u092f\\u0942\\u0901\",\"\\u0905\\u0915\\u092c\\u0930\",\"\\u091c\\u0939\\u093e\\u0901\\u0917\\u0940\\u0930\",\"\\u0914\\u0930\\u0902\\u0917\\u091c\\u0947\\u092c\"]",
            "answer": "\u0905\u0915\u092c\u0930",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 83
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "\u0915\u094b\u0936\u0932 \u092e\u0939\u093e\u091c\u0928\u092a\u0926 \u0915\u093f\u0938 \u0928\u0926\u0940 \u0915\u0947 \u0915\u093f\u0928\u093e\u0930\u0947 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u0917\\u0902\\u0917\\u093e\",\"\\u092f\\u092e\\u0941\\u0928\\u093e\",\"\\u0938\\u0930\\u092f\\u0942\",\"\\u0917\\u0902\\u0921\\u0915\"]",
            "answer": "\u0938\u0930\u092f\u0942",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 84
        },
        {
            "id": 40,
            "question": "\u0928\u093e\u0926\u093f\u0930 \u0936\u093e\u0939 \u0915\u093e \u0906\u0915\u094d\u0930\u092e\u0923 \u0915\u092c \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"1526\",\"1556\",\"1580\",\"1739\"]",
            "answer": "1739",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 85
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "\u092e\u094c\u0930\u094d\u092f \u0935\u0902\u0936 \u0915\u0940 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0928\u093e \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0915\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u091a\\u0928\\u094d\\u0926\\u094d\\u0930\\u0917\\u0941\\u092a\\u094d\\u0924 \\u092e\\u094c\\u0930\\u094d\\u092f\",\"\\u0905\\u0936\\u094b\\u0915\",\"\\u092c\\u093f\\u092e\\u094d\\u092c\\u093f\\u0938\\u093e\\u0930\",\"\\u0938\\u092e\\u0941\\u0928\\u094d\\u0926\\u094d\\u0930\\u0917\\u0941\\u092a\\u094d\\u0924\"]",
            "answer": "\u091a\u0928\u094d\u0926\u094d\u0930\u0917\u0941\u092a\u094d\u0924 \u092e\u094c\u0930\u094d\u092f",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 86
        },
        {
            "id": 38,
            "question": "'\u0909\u0936\u0930' \u0915\u094d\u092f\u093e \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u092d\\u0942\\u092e\\u093f \\u0915\\u0930\",\"\\u0938\\u0942\\u092b\\u0940 \\u0924\\u094d\\u092f\\u094b\\u0939\\u093e\\u0930\",\"\\u0905\\u0928\\u0941\\u0926\\u093e\\u0928\",\"\\u0907\\u0928\\u092e\\u0947 \\u0938\\u0947 \\u0915\\u094b\\u0908 \\u0928\\u0939\\u0940\\u0902\"]",
            "answer": "\u092d\u0942\u092e\u093f \u0915\u0930",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 87
        },
        {
            "id": 54,
            "question": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u091b\u094b\u095c\u094b \u0906\u0902\u0926\u094b\u0932\u0928 \u0915\u093f\u0938 \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0936\u0941\u0930\u0942 \u0939\u0941\u0906 \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"1920\",\"1921\",\"1942\",\"1945\"]",
            "answer": "1942",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 88
        },
        {
            "id": 15,
            "question": "\u0938\u0902\u0935\u093f\u0927\u093e\u0928 \u0915\u0940 \u092a\u094d\u0930\u093e\u0930\u0942\u092a \u0938\u092e\u093f\u0924\u093f \u0915\u0947 \u0905\u0927\u094d\u092f\u0915\u094d\u0937 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u0947 ?",
            "options": "[\"\\u0921\\u0949o \\u092d\\u0940\\u092e\\u0930\\u093e\\u0935 \\u0905\\u092e\\u094d\\u092c\\u0947\\u0921\\u0915\\u0930\",\"\\u0921\\u0949o \\u0930\\u093e\\u091c\\u0947\\u0928\\u094d\\u0926\\u094d\\u0928 \\u092a\\u094d\\u0930\\u0938\\u093e\\u0926\",\"\\u0921\\u0949o \\u0938\\u091a\\u093f\\u091a\\u094d\\u0926\\u093e\\u0928\\u0902\\u0926 \\u0938\\u093f\\u0928\\u094d\\u0939\\u093e\",\"\\u091c\\u0935\\u093e\\u0939\\u0930\\u0932\\u093e\\u0932 \\u0928\\u0947\\u0939\\u0930\\u0942\"]",
            "answer": "\u0921\u0949o \u092d\u0940\u092e\u0930\u093e\u0935 \u0905\u092e\u094d\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 89
        },
        {
            "id": 41,
            "question": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u091b\u094b\u095c\u094b \u0906\u0902\u0926\u094b\u0932\u0928 \u0915\u093e \u092a\u094d\u0930\u0938\u094d\u0924\u093e\u0935 \u0915\u093e\u0902\u0917\u094d\u0930\u0947\u0938 \u0915\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u0905\u092d\u093f\u0935\u0947\u0936\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u092a\u093e\u0930\u093f\u0924 \u0939\u0941\u0906 ?",
            "options": "[\"\\u092c\\u093e\\u0915\\u0940\\u092a\\u0941\\u0930\",\"\\u0938\\u0942\\u0930\\u0924\",\"\\u0915\\u0932\\u0915\\u0924\\u094d\\u0924\\u093e\",\"\\u092c\\u092e\\u094d\\u092c\\u0908\"]",
            "answer": "\u092c\u092e\u094d\u092c\u0908",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 90
        },
        {
            "id": 53,
            "question": "\u092e\u0941\u0938\u094d\u0932\u093f\u092e \u0932\u0940\u0917 \u0915\u0940 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0928\u093e \u0915\u093f\u0938 \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0939\u0941\u0908 ?",
            "options": "[\"1885\",\"1900\",\"1906\",\"1916\"]",
            "answer": "1906",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 91
        },
        {
            "id": 24,
            "question": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u092e\u0947\u0902 \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0905\u092b\u0917\u093e\u0928 \u0936\u093e\u0938\u0928 \u0915\u093e \u0938\u0902\u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0915 \u0915\u094c\u0928 \u0925\u093e ?",
            "options": "[\"\\u092c\\u0939\\u0932\\u094b\\u0932 \\u0932\\u094b\\u0926\\u0940\",\"\\u0938\\u093f\\u0902\\u0915\\u0926\\u0930 \\u0932\\u094b\\u0926\\u0940\",\"\\u092e\\u0939\\u092e\\u0942\\u0926 \\u0932\\u094b\\u0926\\u0940\",\"\\u0936\\u0947\\u0930\\u091c\\u093e\\u0939\"]",
            "answer": "\u092c\u0939\u0932\u094b\u0932 \u0932\u094b\u0926\u0940",
            "group": [
                0
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 92
        },
        {
            "id": 47,
            "question": "\"\u0938\u0930\" \u0915\u0940 \u0909\u092a\u093e\u0927\u093f \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u0935\u093e\u092a\u0938 \u0915\u0940 ?",
            "options": "[\"\\u092e\\u0939\\u093e\\u0924\\u094d\\u092e\\u093e \\u0917\\u093e\\u0901\\u0927\\u0940\",\"\\u0930\\u0935\\u0940\\u0928\\u094d\\u0926\\u094d\\u0930\\u0928\\u093e\\u0925 \\u091f\\u0948\\u0917\\u094b\\u0930\",\"\\u091c\\u0935\\u093e\\u0939\\u0930\\u0932\\u093e\\u0932 \\u0928\\u0947\\u0939\\u0930\\u0942\",\"\\u0921\\u0949o \\u092c\\u0940o \\u0906\\u0930o \\u0905\\u092e\\u094d\\u092c\\u0947\\u0921\\u0915\\u0930\"]",
            "answer": "\u0930\u0935\u0940\u0928\u094d\u0926\u094d\u0930\u0928\u093e\u0925 \u091f\u0948\u0917\u094b\u0930",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 93
        },
        {
            "id": 1,
            "question": "\u0915\u094c\u091f\u093f\u0932\u094d\u092f \u0928\u0947 \u0915\u093f\u0938 \u0917\u094d\u0930\u0902\u0925 \u0915\u0940 \u0930\u091a\u0928\u093e \u0915\u0940?",
            "options": "[\"\\u0907\\u0902\\u0921\\u093f\\u0915\\u093e\",\"\\u092e\\u0947\\u0918\\u0926\\u0924\\u094d\\u0924\",\"\\u0905\\u0930\\u094d\\u0925\\u0936\\u093e\\u0938\\u094d\\u0924\\u094d\\u0930\",\"\\u092e\\u093e\\u0932\\u0935\\u093f\\u0915\\u093e\\u0917\\u094d\\u0928\\u093f\\u092e\\u093f\\u0924\\u094d\\u0930\"]",
            "answer": "\u0905\u0930\u094d\u0925\u0936\u093e\u0938\u094d\u0924\u094d\u0930",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 94
        },
        {
            "id": 28,
            "question": "\u0939\u095c\u092a\u094d\u092a\u093e \u0938\u092d\u094d\u092f\u0924\u093e \u092e\u0947\u0902 \u092c\u0902\u0926\u0930\u0917\u093e\u0939 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u092e\\u093e\\u0902\\u0921\\u093e\",\"\\u092e\\u094b\\u0939\\u0928\\u091c\\u094b\\u0926\\u095c\\u094b\",\"\\u0932\\u094b\\u0925\\u0932\",\"\\u0906\\u0932\\u092e\\u0917\\u0940\\u0930\\u092a\\u0941\\u0930\"]",
            "answer": "\u0932\u094b\u0925\u0932",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 95
        },
        {
            "id": 66,
            "question": "\u0935\u0940\u0923\u093e \u092c\u091c\u093e\u0924\u0947 \u0939\u0941\u090f \u0938\u093f\u0915\u094d\u0915\u0947 \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u091c\u093e\u0930\u0940 \u0915\u093f\u090f ?",
            "options": "[\"\\u092c\\u093f\\u092e\\u094d\\u092c\\u093f\\u0938\\u093e\\u0930\",\"\\u0905\\u0936\\u094b\\u0915\",\"\\u0915\\u0928\\u093f\\u0937\\u094d\\u0915\",\"\\u0938\\u092e\\u0941\\u0926\\u094d\\u0930\\u0917\\u0941\\u092a\\u094d\\u0924\"]",
            "answer": "\u0938\u092e\u0941\u0926\u094d\u0930\u0917\u0941\u092a\u094d\u0924",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 96
        },
        {
            "id": 55,
            "question": "1938 \u090f\u0902\u0935 1939 \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0915\u093e\u0902\u0917\u094d\u0930\u0947\u0902\u0938 \u0915\u0947 \u0905\u0927\u094d\u092f\u0915\u094d\u0937 \u0915\u094c\u0928 \u092c\u0928\u0947 \u0925\u0947 ?",
            "options": "[\"\\u091c\\u0935\\u093e\\u0939\\u0930\\u0932\\u093e\\u0932 \\u0928\\u0947\\u0939\\u0930\\u0942\",\"\\u092e\\u094c\\u0932\\u093e\\u0928\\u093e \\u0906\\u091c\\u093e\\u0926\",\"\\u0938\\u0941\\u092d\\u093e\\u0937 \\u091a\\u0902\\u0926\\u094d\\u0930 \\u092c\\u094b\\u0938\",\"\\u0930\\u093e\\u091c\\u0947\\u0902\\u0926\\u094d\\u0930 \\u092a\\u094d\\u0930\\u0938\\u093e\\u0926\"]",
            "answer": "\u0938\u0941\u092d\u093e\u0937 \u091a\u0902\u0926\u094d\u0930 \u092c\u094b\u0938",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 97
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "'\u0915\u093e\u0926\u092e\u092c\u0930\u0940' \u0915\u093e \u0932\u0947\u0916\u0928 \u0915\u094c\u0928 \u0939\u0948?",
            "options": "[\"\\u0915\\u093e\\u0932\\u093f\\u0926\\u093e\\u0938\",\"\\u0915\\u094c\\u091f\\u093f\\u0932\\u094d\\u092f\",\"\\u092c\\u093e\\u0923\\u092d\\u091f\\u094d\\u091f\",\"\\u0905\\u0936\\u094d\\u0935\\u0918\\u094b\\u0937\"]",
            "answer": "\u092c\u093e\u0923\u092d\u091f\u094d\u091f",
            "group": [
                2
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 98
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "\u0905\u0936\u094b\u0915 \u0915\u0947 \u0905\u092d\u093f\u0932\u0947\u0916 \u0915\u093f\u0938 \u092d\u093e\u0937\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0939\u0948 ?",
            "options": "[\"\\u0938\\u0902\\u0938\\u094d\\u0915\\u094d\\u0930\\u0924\",\"\\u092a\\u094d\\u0930\\u093e\\u0915\\u0943\\u0924\",\"\\u0939\\u093f\\u0902\\u0926\\u0940\",\"\\u0924\\u092e\\u093f\\u0932\"]",
            "answer": "\u092a\u094d\u0930\u093e\u0915\u0943\u0924",
            "group": [
                1
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 99
        },
        {
            "id": 17,
            "question": "\u0905\u0932 \u0939\u093f\u0932\u093e\u0932'\u0905\u0959\u092c\u093e\u0930 \u0915\u093f\u0938\u0928\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0936\u093f\u0924 \u0915\u093f\u092f\u093e ?",
            "options": "[\"\\u092e\\u094c\\u0932\\u093e\\u0928\\u093e \\u092e\\u094b\\u0939\\u092e\\u094d\\u092e\\u0926 \\u0905\\u0932\\u0940\",\"\\u092c\\u0947\\u0917\\u092e \\u0939\\u091c\\u0930\\u0924 \\u092e\\u0939\\u0932\",\"\\u092e\\u0939\\u093e\\u0924\\u094d\\u092e\\u093e \\u0917\\u093e\\u0902\\u0927\\u0940\",\"\\u092e\\u094c\\u0932\\u093e\\u0928\\u093e \\u0905\\u092c\\u0941\\u0932 \\u0915\\u0932\\u093e\\u092e \\u0906\\u091c\\u093e\\u0926\"]",
            "answer": "\u092e\u094c\u0932\u093e\u0928\u093e \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0915\u0932\u093e\u092e \u0906\u091c\u093e\u0926",
            "group": [
                3
            ],
            "choosed": "",
            "quesnum": 100
        }
    ],
    "subcode": "66f79d8a6327c82c9033e6d65ff03322a3766c87"
}